[硬件撚]討論硬件知識、砌機LIST、解答問題集中帖(230) 新手望下#1先

新人求List需知
為方便連登眾巴絲可以幫助你，請你合作
不但可以令連登眾巴絲可以盡快回覆你的問題
更可以令條List更適合你所需
顯卡係蝗語，請講顯示卡或display card

1. 請講低Budget
NO MONEY NO TALK ，預算上限寬鬆可以買好一點，預算太低可能要將就或繼續儲錢

2. 電腦主要用途
打機 / 剪片 / 執相 / WORKSTATION
打機既需唔需要直播或錄製遊戲影片?

3. 個人需求
玩以上遊戲你最低可接受嘅畫質(Ultra/高/中/低)?最低可接受幾fps(60/144/240)?
如果你預計會玩新遊戲，想幾耐唔駛升級電腦硬件?
想唔想超頻?散熱需求如何?使唔使靜過Dyson?
有冇特定嘅牌子信仰?想唔想有華麗嘅RGB光效?

4. 現在或將會使用mon的類型
解像度有分1080p, 2K(1440p), 4K(2160p)
更新頻率有分60Hz, 144Hz, 240Hz
畫面比例有分 16:9, 21:9, 32:9
你想要咩解像度(畫質)同更新頻率(流暢度)?
解像度高，會對打機效能造成影響，但畫質會更好
更新頻率高，如效能足夠可以造成比低更新頻率更好嘅流暢度

5. 自己都學習一些
講真，班巴絲好憎伸手黨，所以建議你行多一兩步
哪怕你直接照抄悠二伏List放上黎問，佢地都會出手幫助 ()
只係Ctrl-C和Ctrl-V咁簡單，大家都會開心嘅事點解唔做呢?
甚至可能你在過程中已經搵到需要的答案都不一定!
(砌機list 用作參考 自行格價 可留意實體店鋪 以下網址用方便砌list之用)
飛馬:
法奧:
終端:

6. 請上銅柱(MB and M.2)
重覆檢查插好CPU 4/8/16 pin, MB 24pin, 死人針位(power/reboot/led)
（仲有走好線先）

7. 召喚硬件傳心師
冇人知你部機咩spec 呀
你有咩壞野問題唔該貼返full spec
CPU, MB, RAM, DISPLAY CARD, PSU etc.
最好請附上機箱內部圖片一張

8.邊到買野好？
關於所有店舖事項請巴打從其他有效方式聯絡
買前好問問 買後問懵撚
去買野之前 除左銀包之外 記得帶埋個腦去 唔好做水魚

黃金：中央田 CentralField, 正都 Capital, 匯訊 Comdex
旺電：珍寶 Jumbo(慶祝國慶),SE computer
新高登：G2 System
高登：高登熊貓電腦
灣電：未來科技 (雖然係黃 但幾黑)

網店：
法奧 Faroll
香港終端 hkterminal
飛馬 - (藍店,黑店$1399試用版windows,屌米機做公司客服機將手足客戶資料送中,用大量支那產品,)

[url]

海外：
新蛋 NewEgg(中資)
美馬 Amazon

9.AMD 拆cpu cooler 前記得整熱部機
Amd 拔劍有事幫你唔到

10. 舊版上新一代CPU記得叫鋪頭Up Bios
如果唔係開唔到機

11. 檢測效能方法 - Afterburner(AB) + Rivatuner Statistics Server(RTSS)
AB為GPU OC software 咩牌子都用得
配合埋RTSS 就可以實現OSD 功能
有咩用? 如果你發現打機果時lag 或者想知部機依家效能有冇問題
利用AB + RTSS 就可以即時check 到哂CPU GPU usage 同 tempature.
EG: CPU/GPU過熱降頻 係咪要改善機箱風道?
CPU 長期100% 代表粒u 唔夠力

12. Uninstall GPU driver: 換任何卡請DDU 一次
DDU:

13. For Advance Information
Motherboard VRM資料
amd :
intel :
Sata / NVME SSD 網上資料 (含Controller, DRAM, NAND Chip Brand資料):

PSU DB:

14. 硬件建議LIST (PSU / CASE / COOLER / SSD)
巴打推介 好似係 諗唔到可以係度望下有咩好選擇
有咩更新搵凌風想幫手update 都可以叫我放edit 權限畀你

求意見 之前跟意見執左啲
謝謝

ASUS / 華碩 TUF-GTX1660S-O6G-GAMING TUF GTX1660 SUPER 6GB GDDR6 雙風扇顯示卡 (DI-E166SU6) HK$ 1980

AMD Ryzen 3 3300X 100-000000159BOX 4C/8T, 3.8GHz,18MB Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler HK$ 1030

Samsung 500GB 970 EVO Plus M.2 2280 MZ-V7S500BW PCIe 3.0 x4, NVMe 1.3 SSD 固態硬碟 HK$ 835

WD Blue WD30EZRZ 3TB SATA3 6Gb/s /64MB Cache HDD HK$ 505

MSI 微星 B450M BAZOOKA MAX WIFI B450, DDR-4, AM4 Socket, USB3.2 Gen1, WiFi ac, M.ATX M/B HK$ 665

Corsair 16GB Kit Vengeance DDR-4 3000MHz (2x8GB) SODIMM CMSX16GX4M2A3000C18
HK$ 640

ANTEC NX550 AN-PS-NX-550 550W 80Plus Bronze 火牛 HK$ 380

COOLER MASTER MasterBox MB600L-TG (USB3.0) MCB-B600L-KG5N-SPH 強化玻璃黑紅色中直立式機殼 HK$ 370

Thermaltake Pure Plus 14 LED RGB 水冷排風扇TT Premium 頂級版 (三顆風扇包裝) (CL-F064-PL14SW-A) HK$ 299

total 6704

你果間D野咁貴既
BTW好伏

1 x AMD Ryzen™ 3 3300X
價錢：$999

1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$699

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$620

1 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,050

1 x MSI GeForce GTX 1660 SUPER VENTUS XS OC 6GB GDDR6
價錢：$2,050

1 x Antec Neoeco TUF 550W 80 Plus Bronze
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock Slim CPU Cooler
價錢：$249

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,675

好似屎水馬

Asus tuf b450 pro
Amd3600
G skill 3200c16d-32g
開機冇畫面、風扇全部都著住係咁轉
Cpu左上插左8pin、應該唔關事呀
直插底板HDMI
冇裝display住、睇埋粒cpu針冇事

3600都冇顯示功能

屌你老母

genius

咁都有得笑

佢樣樣都識睇 就係最重要嗰個位佢唔識睇

所有Ryzen除咗G或者GE尾嘅APU之外其餘都冇內置顯示咭

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS (WI-FI) Micro-ATX
價錢：$1,499

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$1,080

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
價錢：$549

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $11,327

如果冇散熱，會唔會過熱熄機？定粒u個都夠用？

望落係中田嚟

咁快又爆post

上個post 跟啲意見執一執

唔會過熱

粒u可以落3600😓😓😓
塊板有其他選擇 ： msi b550m mortar

見普遍多工都用3700，Msi b550m個隻有wifi?

mortar有wifi version

唔超頻應該原裝夠，係原裝散熱膏較多人詬病
btw,而家糾結緊砌itx定matx好，我matx條list同你差唔多

買對靚d既ram好過

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x MSI MAG B550M Mortar Wifi Micro-ATX
價錢：$1,299

1 x [砌機優惠]ADATA XPG SPECTRIX D60G 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$1,310

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x GALAX GeForce® RTX 2070 Super EX (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,899

1 x FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
價錢：$549

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $11,006

但上個post有人問係咪mortar好d你又話兩塊都好嘅

係咪amd粒u 用呢個板好啲？見佢官網有寫

愛asus板就上asus tuf

愛rog不愛tuf

量子糾纏顯示大法

Thank
今晚插返顯卡

1650s都夠啦

買咩case fan好？
機箱係500dx
想要rgb

不嬲有大買大，買得愈大頂得愈耐

同埋我點知你夠啲咩60fps?玩咩game?咩畫質？

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x MSI MAG B550 Tomahawk ATX
價錢：$1,310

1 x Thermaltake Toughram RGB (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — White
價錢：$869

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X WHITE 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - White
價錢：$739

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $11,387

msi冇白色底板
RAM有冇其他選擇 Main打機多係咪上4000好D

自推

有錢就買貴啲點都唔會嘥 襟玩啲
但60hz mon其實你用1650s都夠 追畫質先升

顯示卡

1 x CORSAIR iCUE QL120 RGB 120mm PWM Triple Fan with Lighting Node CORE - WHITE
價錢：$999

總計: $999

原來好ge風扇咁貴

有錢上海盜船
冇錢嘅Cooler master

想儲多陣錢先買
如果砌好曬機，之後再加rgb風扇，會唔會好麻煩，尤其走線個d

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x MSI MAG B550M Mortar Wifi Micro-ATX
價錢：$1,299

1 x Thermaltake Toughram RGB (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — White
價錢：$869

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X WHITE 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - White (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Corsair Hydro Series™ H100i RGB PLATINUM SE 240mm Liquid CPU Cooler — White
價錢：$1,250

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,316

全白了
Amd ram 用3600最好

Cooloer master mf120R?

預6k砌部機睇netflix同上網,唔打機
(想轉4k plan)
呢個係跟悠二條list+個hdd 放野
想問下有無問題?
唔該晒

1 x [砌機優惠]Intel i5-10400 + ASUS B460M-A + ADATA 2x8GB 2666MHz
價錢：$2,740

1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
價錢：$299

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$999

1 x FSP Hyper K Series 500W 80 Plus White
價錢：$339

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM
價錢：$989

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,875

1 x Lian Li Bora Digital Series 120mm Addressable RGB LED PWM Fan 3 Pack - Silver
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $479

依個都可以試下

係，你會煩死

1 x Cooler Master MasterFan MF120 Halo 120mm Case Fan 3in1
價錢：$495

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $575

依個會靚啲

Lian li其實係咪支那牌子黎好似拼音咁

唔急就等新apu

台灣

散熱上都ok？
同埋500dx自帶個扇聽你講係靚野，拆左佢換呢隻係咪唔好
但如果有d rgb有d唔係又好似好怪

Sorry

要rgb就轉啦
Cm嚟講rgb最靚係依隻了

Thx 清
如果想要BeQuiet個箱係咪都可以照去 貪佢有靚風扇
水冷散熱是咪must?

散熱上邊隻好d
500dx自己個扇vs cm
如果自帶好d就唔拆了

rgb風扇仲想要大風? 打個和?

ASRock B550M-ITX $1080 抵唔抵玩

以為有

Rgb冇風架

not phantom=shit

等Ryzen 5 4400G?
係咪amd好過intel

amd 內顯勁過intel多多聲

差700

如果你係用under3600 其實都ok

等4400g

應該都得中階野

1 x AMD Ryzen™ 5 3400G APU with Radeon™ RX Vega 11 Graphics
價錢：$1,199

1 x MSI B450I GAMING PLUS AC Mini-ITX
價錢：$899

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$610

1 x Crucial MX500 Series 1TB SATA 3
價錢：$950

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$999

1 x In Win B1 Mini-ITX
價錢：$730

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM
價錢：$989

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,456

Corsair個隻呢？夠唔夠風

5500-6000 for打機用，呢個list計埋mon,求師兄俾d意見。

1 x AMD Ryzen™ 3 3300X
價錢：$999

1 x Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$699

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$310

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$629

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,399

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x BenQ GW2480 24" IPS Full HD Monitor
價錢：$1,029

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,073

唔該晒巴打

同cm個把差唔多，但會安靜少少

唔通要放棄rgb

咁有冇散熱好ge led fan
至少都叫做有燈

500dx佢送個把Air Flow 60幾 20db到
個兩把rgb Air Flow 40幾 30db 到
500dx仲要送3把

用細箱好d?

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x Gigabyte B550I AORUS PRO AX Mini-ITX
價錢：$1,549

1 x [砌機優惠]ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — TITANIUM
價錢：$810

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$999

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X WHITE 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x In Win A1 Plus Mini-ITX RGB 650W Power Supply Qi Wireless Charger Cases — White
價錢：$1,599

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $11,757

呢條ITX list點睇 但要加幾多個fan同散熱? itx唔熟

同我有fd 買龍神換走哂d ippc 一樣咁on9

有燈又有風=ek x3m
賣緊200幾蚊一把

唔用獨顯 冇必要用大箱啦

冇打機需要其實要咁大個箱都冇咩用

打機買平mon會後悔

依把60幾Air Flow但會嘈少少
1 x Thermaltake Riing Trio 14 LED RGB水冷排風扇TT Premium頂級版 (三顆包裝)
價錢：$889

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $969

唔該巴打

加兩隻風扇係底，加隻u12a

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x Gigabyte B550I AORUS PRO AX Mini-ITX
價錢：$1,549

1 x [砌機優惠]ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — TITANIUM
價錢：$810

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$999

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X WHITE 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x In Win A1 Plus Mini-ITX RGB 650W Power Supply Qi Wireless Charger Cases — White
價錢：$1,599

2 x Arctic F12 120mm Low Noise Case Fan
價錢：$100

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $11,857

+兩把夠了

60幾air flow夠做？如果唔夠我就放棄rgb

因為我見隔離post 呢個mon性價比ok

OK

睇你散熱有幾高要求
最靚一定係a12x25/ippc 3000

利申 用過呢隻 後尾頂唔順換左

同佢送個把差唔多要粒就用依把啦

A12屎色

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x Gigabyte B550M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$899

1 x ADATA XPG SPECTRIX D50 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$680

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - White (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,746

想問下有冇問題會打機同執下相

Q4會出黑色

另外裝3個120好d定2個140

2個140

咁如果5000 左右可以點樣執？一係就砌左部機先遲下先換mon

小弟8000砌機list, 主要玩槍game, 唔該各位師兄幫手睇下有冇問題

-如果唔會再upgrade, 其實Msi B450 + Wi-Fi 卡係咪仲好？
-配TUF GAMING VG259Q mon 好唔好？

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,510

1 x MSI MAG B550M Mortar Wifi Micro-ATX
價錢：$1,299

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$620

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$999

1 x ASUS Dual GeForce RTX™ 2060 OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$2,679

1 x FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
價錢：$549

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,165

個技姦打手話下星期有b550 pro, 可以等埋

如果唔用技姦呢 其實冇咩信仰問題

其實短期內唔會上zen3 係咪用返b450得

b550pro抵屌d

得一條m.2其實b450冇問題

1 x AMD Ryzen™ 3 3300X
價錢：$999

1 x ASUS TUF B450M-PLUS GAMING Micro-ATX
價錢：$749

1 x [砌機優惠]ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$710

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$629

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,330

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,425

8GB ram會唔夠打機 唔夠ram會影響你fps
至於火牛其實450W都夠 不過你揀果隻幾好 當for你遲D升少少級都OK

唔會， 因為wifi6 Wi-Fi卡都唔平
點都加少少上super,差好遠
1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,510

1 x MSI MAG B550M Mortar Wifi Micro-ATX
價錢：$1,299

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$620

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$999

1 x GALAX GeForce® RTX 2060 Super (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,099

1 x FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
價錢：$549

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,585

好

上面個set有3把14 tt rgb fan900蚊

ok,咁我跟你個list買.遲下再買mon.麻煩哂師兄
mon既話有冇咩心水？

1 x ASUS TUF Gaming VG259Q 25" IPS 144Hz 1ms Adaptive-sync Monitor
價錢：$2,099

總計: $2,099

呢隻唔算太貴, 144Hz再加IPS panel 個人認為幾抵屌

Pure wings 2 140 pwm 成90幾airflow

靚風扇都係冇燈

連led都冇

所以我未講左rgb fan冇風

請問下而家出2080super是否不智

因為年底好似出3080 而家用緊1080仲夠頂

可能真係放棄rgb,反正500dx本身機箱都自帶rgb.....

睇你有冇耐性等

係

夠頂梗係唔買
等下3080ti會唔會送2077仲好

pwm係咪即係可以bios較轉速

4年前買既1080到而家仲夠推3A大作144 hz身痕想換機

忍手

pwn 應該係解做智能調節，會隨溫度調速

唔該師兄

呢條ssd好似有砌機優惠版,$590

lm

如果塊底板唔支援ARGB
但買左ARGB既CPU散熱
係會控制唔到著咩色定會冇燈

新機箱玻璃自爆 點解可以咁on9

宜加有幾個諗法
膠枱布+膠紙頂一排先 應該唔會熱溶
整塊亞加力膠 問題係我個側板好撚on9 上下左右4條邊係分開咁夾住塊玻璃 唔成部搬出去好難就岩位
整個防塵網+磁石 好似幾好但要成日清塵

其實唔超頻係咪唔使買intel

想問下如果ram唔要rgb 同想加多條ram嘅話，有冇咩推薦？條list同我嘅budget 差唔多主要for執下相，唔太打機

買過個箱仲好

rgb你唔鍾意可以熄左佢或者adata都係3200mhz紅色果條囉
執相你最好ryzen 5以上

想請教巴打 呢個list 想戰未來嘅話ok嘛
display 用緊1060 6g 想之後先升級
老母板係咪有新買新好 若果用 b450 tomahawk 或者x570 gaming plus 會否不智
未來升級嘅話 最多去到3700x 5700xt 或相同位嘅效能
感謝

1 x AMD Ryzen™ 3 3300X
價錢：$999

1 x MSI MAG B550 Tomahawk ATX
價錢：$1,310

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-16GTZNC
價錢：$1,120

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x Cooler Master MWE Gold Series 650W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$689

1 x Cooler Master MasterBox TD500 Mesh ATX - Black
價錢：$690

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,858

好，咁我再做下功課先

叫代理俾塊新既你

姑媽不是好東西

爆玻璃後亞加力膠用家

都有諗過antec 跟住fd話姑媽呢隻ok
咁應該揀邊隻牛好

CM不了

下次係我腳邊爆咪仆街

一般側板應該好易轉 我果部上下左右4條邊係分開架屌佢老母

上返四條邊
再度入面既長闊ok?
拎條邊出去畀人度厚度

佢本身design係4邊分開夾玻璃 今晚整塊睇下上唔上到 上唔到就隔塵網算

想問下asus tuf gaming b550m 有咩唔好？點解咁小人推薦？

之前咪問你火牛ge
我見youtube冇乜人講super flower
係咪係外國冇咁出名
Thermaltake多人講d

super flower外國先出名
evga=super flower

antec啦

新手一問
而家用緊3700x + Mortar Max 想換埋ram
行dual 16gb就夠
如果想玩3600嘅話有冇啲平民推介？

上jumbo睇呢條DDR4 4000 CL18係唔係伏野黎？
G.SKILL Ripjaws V Series F4-4000C18D-16GVK DDR4 4000MHz 16GB Kit (2x8GB) 連黑色散熱片 HK$ 800

唔該晒

係wor,岩岩搵到

antec啦
Antec High Current Gamer Gold = Seasonic FOCUS PLUS GOLD

呢個如何？
Aer RGB 2 Starter Kit
見佢air flow都幾高 最高去到91

5.5K budget 打機剪下片用wifi

1 x AMD Ryzen™ 5 3500X
價錢：$1,110

1 x [砌機優惠]Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$660

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$610

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$590

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,330

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$309

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,617

ok啊
nzxt都幾貴,佢唔可以用主板控制rgb

Leadex ii同iii分別大唔大？faroll得ii
同埋rgb火牛會唔會易出問題

個controller其實係點樣？插完fing係機箱裡面？

未用過rgb牛唔知

好柒

走唔走到去背板

2舊野黎，有3呀

可以啊

通常落雙面膠痴係背板

3得argb版
火牛唔敢用rgb

用3m膠

點解cooler master 212系列, 依家全部得番有燈版

212 不了

轉giga gaming oc

msi venus xs

我應該要850先夠

6k budget 打機多開chrome 用到年尾換CPU GPU 呢個list ok?
機箱同GPU 用番舊 P400A 1060 6GB

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,510

1 x MSI MAG B550M Mortar Micro-ATX
價錢：$1,149

1 x Kingston Fury 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16
價錢：$799

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,050

1 x Super Flower Leadex III Series 650W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$799

總計: $5,827

睇唔透

如果我手上有張1650 super，想砌部新機，budget $5000，大家覺得等唔等得過amd遲啲再出新cpu，定係而家上3300x就算

短期唔用display 等佢返得唔得？
另外有冇啲1-2k嘅21.5＇mon 推薦

你用咩cpu+ gpu

650 750 850都有

點解要tuf垃圾

而家出3300x,低階有排等

tuf都有信仰？

之前啲巴打話ok嘅

你要全tuf就冇問題

1660s 最抵應該係msi venus xs

轉msi啦 其實中低階卡唔會差好遠

如果出新機 舊機冇問題只係純粹舊 你地會點處理

二手區見

4 Gb定6 gb好？

ventus xs個散熱好差wo唔係咩 單熱管黎

好呀 唔該晒

10700k 2080ti

3300x 冇貨 點算好

冇貸

咁850w啦

1. 3100 / 3600
2. 等

1 x AMD Ryzen™️ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x MSI MAG B550M Mortar Wifi Micro-ATX
價錢：$1,299

1 x [砌機優惠]ADATA XPG SPECTRIX D60G 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$1,310

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x GALAX GeForce®️ RTX 2070 Super EX (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,899

1 x FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
價錢：$549

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 完整版 USB
價錢：$1,240

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,246

隻MB法澳冇貨，可以轉邊隻？

咁msi 1650super ventus Xs 4gb夠唔夠玩？

b550 tuf wifi

tuf 仲衰

邊有4

750夠喇

你本身唔係揀1660s?

真係冇左
可能冇返
咁hcg 850

1650s同1660s差 成lv喎

你拎個殘缺嘅黎比無得好講

法奧睇到有4gb ddr6

我中低階卡唔爭好遠個意思係唔同廠

cpu+其他用200w到
gpu用300w到
最多先用500w
750w牛夠了
當然850w更好

1650s黎 1660s係6gb

1650s 4g
1660s 6g

想一次買高少少以後upgrade方便

係喎...咁係咪都係買返1660super?
$2,050

點解我工作管理員讀到hdd 但用唔到

gaming oc/Venus xs
有閒錢咪gaming x

新裝？

Yes

乜都唔識派咗好多膠

要去磁碟管理度開出黎

Thanks巴打我睇睇

咁3500x呢

不了

3500x已成condom

點解呢 6c6t 好似打機都ok
唔識嘢 想學下 巴打請指教

3500本身就係出嚟打機用但
3300x打機勁過3500

咁想問下打機3700x定3900x好

3300x

唔係食足6c6t既驚都係輸3300x

食到多核既game就3900

咁3700x定10700k好啲

10700k

好追求打機既咪intel

但10700k個價買到3900x

咁3900x定10700k

想問下Noctua Na-hc4香港係咪無賣

差得果幾fps，我買多幾粒核放係度好過

平均都差十幾fps

所以我買左10700k

上個po爆左1001，多謝唔到@不了@巴
想問下 giga 2060 gaming 定 galax 2060s 好d

1 x Gigabyte GeForce RTX™ 2060 GAMING OC PRO 6GB GDDR6
價錢：$3,050

1 x GALAX GeForce® RTX 2060 Super (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,099

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,229

一張係2060 一張係2060super嚟 都唔同lv

一定係super

咁如果都係差少少係味用2060super 好d

收到

換完新RAM
ADATA D60G 8X2
插2/4 ,去到LOAD WINDOW個位一直轉 HANG機
試過哂CLEAN CMOS
之後試下單插一條8G係2開到機 一條無問題 另一條單插都係HANG
咁既程況係咪已經確認有條係壞左

GALAX GeForce® RTX 2060 Super (1-Click OC) 8GB GDDR6

Amazon/Newegg
不過Newegg俾人話中資

好唔該不了巴

我都想買呢隻 就係冇曬貨所以先揀superflower/thermaltake

最終決定list
諗緊駛唔駛等一兩個月 b550減下價先砌
同埋年底係咪出新U 值唔值得換

窮L想慳筆直

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + Gigabyte B550M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,799

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x GALAX GeForce® RTX 2060 Super (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,099

1 x Antec Neoeco TUF 550W 80 Plus Bronze
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,155

呢隻囉

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + Gigabyte B550M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,799

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$590

1 x GALAX GeForce® RTX 2060 Super (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,099

1 x Antec Neoeco TUF 550W 80 Plus Bronze
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,044

夏天，要+散熱

呢隻好過superflower同thermaltake?

冇superflower呀
tt
fsp 自己都係大廠
同埋冇咩鑊氣

想問下打機砌3300x定3600好 想用2070super

仲諗住本身cpu跟果個風扇夠做
btw 唔該哂

fsp 啦

呁未用佢

上終端睇下先

打漏左
底板 MSI B450 MORTAR MAX
RAM adata XPG D60G 3600HZ

壞果條ram逐個糟試下咪知

其實效能大幾差幾多？

冇分別，散熱問題

性能就少少
最要係散熱既分別

Fsp得pro有貨係咪冇所謂

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,510

1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$730

1 x G.Skill Trident Z RGB Ryzen Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600MHz C18 F4-3600C18D-16GTZRX
價錢：$970

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x MSI GeForce RTX 2060 SUPER GAMING X 8GB GDDR6
價錢：$3,599

1 x Antec Neoeco TUF 550W 80 Plus Bronze
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - White (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Thermalright Assassin X AX120 CPU Cooler
價錢：$229

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$309

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,325

自己砌咗條List 求大家幫幫眼
如果粒U用AMD 條ram可以上3600?
但喺我見粒U最多上到3200
其他有冇地方要改

新手未砌過 屋企用左幾年手提電腦 追左幾個post想問問大約咁既價錢仲有冇野可改 因為唔多識 想知會唔會有放唔落/散熱唔好既情況

1 x AMD Ryzen™ 3 3300X
價錢：$999

1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$730

1 x G.Skill Ripjaws V Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3200MHz C16 F4-3200C16D-16GVGB
價錢：$670

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$629

1 x MSI GeForce GTX 1660 Ti Gaming X 6GB GDDR6
價錢：$2,399

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,714

pro 仲好

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + Gigabyte B550M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,799

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x GALAX GeForce® RTX 2070 Super EX (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,899

1 x Antec Neoeco TUF 550W 80 Plus Bronze
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - White (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$309

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,254

散熱冇貨，轉塊好少少既板
卡上2070s

差少少就GIGA 張GAMING OC啦
好過ventus好多,
ventus系列係用轉速換取溫度, 再係heatsink到cutcost

我想問下法奧係咪落左單之後等佢俾銀行戶口？點解搵唔到過數個戶口？

接受到冇保養可以giga

聯強真心垃圾

+得個幾10蚊，上pro啦

zotac都得啦, 仲要5年保

有油耳就得啦

買左

幾多筆直
用嚟做咩剪片打機

giga gaming oc:1980Mhz, 62度, 千6轉

msi ventus: 1905Mhz, 70度, 2千轉

zotac amp: 1935Mhz, 62度, 千7轉

6-7千左右 用黎比屋企人睇下戲 間唔中先打下機 因為多數都係用ps4 睇左幾個post得個慨念 仲理解緊可以換啲咩平啲咩 thx先

插哂兩條 run memtest86 pass 3次 0 error
bios 又認到兩條ram
但一到window load 又自動reboot hang,
會係咩問題

6k :

7k:

幾時先有10400F
B550都出埋

單條試呢

想問下如果我買nzxt隻fan
擺機箱頂，成90幾airflow會唔會變左負壓
因為500dx個隻風扇得60幾airflow
定係正負壓同airflow無關係

唔放水冷上邊其實唔洗擺fan
封左佢隔塵好過

好似係有關係
你上面裝2把14就變左負了

行外人睇落好似差唔多

原來如此

單條用A開到機
用B 單條唔同槽試過哂 ,一到WINDOW LOGO HANG機
但B單條同AB兩條 RUN MEMTEST86又無ERROR / BIOS認到哂
咁其實條RAM有無壞 (今日岩岩新買 行貨)

係咪正壓好過負壓

新手求list

Budget: 10k - 12k

16gb ram
1tb ssd
wifi 6
for fps game

其他無所謂

唔該你先 想問下6k果條 如果啲大作唔係開到最高畫質都好夠用？

單條唔得都係有問題架啦，拎去換啦

負壓散熱好啲，但好多塵

你你追求啲咩

可以用佢software set行幾轉

你係覆錯人定點

打機時正常適當溫度

只係咁上面唔+都得
要靚就上哂所有rgb fan

我應該係答緊你
Nzxt cam 係佢個software
有得set rgb 同風扇轉速

Total :
3把120 rgb + 3把140 rgb

唔該 問多個白痴問題 如果出黄金執 一間過執晒定格價分開執比較好

有啊
但個software 好垃圾，好少用

唔裝水冷前入後出已經完美
上邊裝黎食塵，哂氣

要平就分開
唔想煩就一間過

有隔塵網都唔掂？

買完nzxt應該冇錢了

第三把140有地方裝咩

Acer sa220大家覺得點？

前面3把120
頂2把140
後1把140

又唔係萬能
直接上蓋最實際

玩過corsair 同 nzxt rgb 扇
搞Nzxt 真係煩到炆
而家換晒貓扇方便晒

我以為後面500dx已經有
以為2前1後

Nzxt有咩要搞

一千蚊果d1080p都冇咩分別，簡個你順眼就ok

只係嘈d 熱d 慢d咁

係佢要用唔少usb2.0頭

500 dx 係包3把140，前上後
我幫人砌就將上果把放去前
前2後1，完美

係正常係咁
佢要rgb就唔同

正常板得兩個2.0頭

我唔知而家corsair係點
嗰陣直接將扇插晒落去controller就搞掂
Nzxt hue 得4個port位
你得4把扇就輕鬆直接插落去拎rgb
一多過4把就要扇駁扇拎rgb，每把扇都有分in out位

Be quiet新cooler.高溫度情況下.會勁過U12S少少.嘈音值差唔多

不過平過U12S

岩岩上網搵MSI B450M BAZOOKA V2 Micro-ATX
呢塊冇寫支援ryzen 3既 係可以定要轉過塊？

你買個時
叫賣家更新bios就得了

油耳ax120幾時返貨

未知.腦場都冇

不過Pure rock 2 black都岩岩返左貨了

B450M同B550M差幾多？

差唔少
供電好啲
可以用pcie4.0既卡+可以用gen4 m.2
而且兩條m.2都可以全速
而且一定可以升級下一代cpu

但喺單買MSI又唔抵
條Ram又想keep返G skill
好苦惱

240 aio唔計風扇，唔計arctic freezer
你地會買邊隻

有錢就咩都得

我打算淨係買兩把nzxt
其他用機箱自帶
不過咁麻煩 我都有d保留

Next x53
H100i pro xt

整一晚就得啦
整完滿足感好正

悠二巴會唔會入10600k

香港行貨未有.我上架既全部都係行貨.唔賣水貨

你目前見到出面有.而我冇既.都係水貨

想一萬內搞掂

兩把就簡單

alphacool 北極熊
銅排

Rgb可以熄架可？機箱自帶風扇冇rgb
到時如果真係配搭起黎好怪，可能熄左佢算

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,510

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS (WI-FI) Micro-ATX
價錢：$1,249

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600MHz C18 F4-3600C18D-16GTZN
價錢：$1,030

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x GALAX GeForce® RTX 2070 Super EX (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,899

1 x Antec Neoeco TUF 550W 80 Plus Bronze
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - White (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,935

唔會好怪冇人話你一定要成個箱發光

佢個設計ncase應該裝唔落

知唔知邊度有得訂MSI MAG X570 wifi
漢堡冇得訂了

Alphacool

用個software 熄左就得

我都諗緊平2070s定靚2060s好

睇你要咩

到底點解我h100i 240行prime95都係90度

lc 勁過龍神？

科*

點靚都變唔到2070級數
最強刀工

1 x Gigabyte AORUS GeForce® RTX 2060 SUPER™ 8GB GDDR6
價錢：$3,540

1 x GALAX GeForce® RTX 2070 Super EX (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,899

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,519

差五舊水

點都係70s
60s超到爆炸都唔會變70s

我apex最高畫質行到144fps就OK
我又唔追大作 主玩PS4多但又想擺部靚機係度睇動漫

如果我放兩個係頂就會變負壓
局住我放前面

你叫千早狗點收科

點都係80s
70s超到爆炸都唔會變80s

咁樣可以由原本1030玩到去2080ti

3300x
除非要多工先上3600
否則3300x

Set佢轉慢啲咪得

張圖邊度搵

係咪個風扇廢

AMD friendly fire on

把fan唔同

其實我真係用唔著咁高
基本上部機拎黎睇片

想yujihw搵個list，之後叫佢改wifi6咪得

唔想咁快升級就3600

前面入+後面入
上面出就得

龍神ippc喎

btw如果真係2070s係咪600W以上好D
本身用緊FSP RAIDER II 550W
如果2060s我就唔換牛

4c8t就快玩完
好多game都接近full load

話說我而家有張1650s，如果用3300x會唔會之後冇得upgrade 張display card

係窩

咁買giga 1660super 先

圖嘅右下角

原來咁都得架😂
以為通常都係後面出多

10700行貨都有

3300X玩到2060/S都應該OK
你真係再上先換U啦 反正3300X都係999

咁要睇啦

後邊冇隔塵，要自己diy

唔想煩咪前面+前面入後面出囉

我會驗眼
celesius+ 24好似都好正，同nzxt x53同一個方案，仲自帶fan hub

尋日睇格離post話唔超頻用b450都得
如果部機用幾年冇必要都唔會升級唔玩超頻
係未用b450就得唔洗上到b550

定係am4(由其zen2)同115x平台唔同

2060 super定2070 super抵玩啲

其實a u 根本冇咩超頻空間，製程問題
b450係夠

依個都正
安裝會開心唔少

屌，本身仲想買

你小心俾人話56k

但係香港好似無dynamic版賣
硬食2把argb風扇

Zen2用直觸塔散勁過用鏡面塔散
115x就雙反

睇你追唔追個幾FPS

所以如果唔追就2060s算？

直觸即係銅管直上果d?

3600 PBO 用h100i都咁

講性價比一定係70s最高 ，60s 係最低

你用邊個p95

但喺點解我上網睇啲人話60s喺最高

最新果個

鏡面銅底果D叫咩

自己超啦
Pbo溫度唔靚仔

性能就係
佢要樣就60s啦

跌就跌得好快不過講真p95都係90度冇死
打機乜撚都夠

想問下18年頭砌左呢set野
而家放出去大約咩價到？

2070s都有同一款 但我用唔著就唔捨得

你用smallest / small 燒

我見MSI 60S同70S都有燈

拋光

blend test

正常用，唔會咁變態

唔使20秒跌返落38度

咁都上90度

典解會咁

積熱太勁

我而家改左前radiator吸 上頂各120出

會有少少改善

我都係鳩玩下 其實打機個溫度一D事都冇

係
我粒3600打機長期50度以下
一p95 small就上73度

msi b450m mortar夠唔夠？

睇片就內顯啦學咩人買顯示卡

點解唔可以先

香港有得買,用緊

係咪腦場
巴打可摸耳分享下壓咩cpu, 效果係點

夠
但最好買msi b450m mortar max

人地有錢

S24+ 壓3600咋
1.28V 4.2GHZ 平時都成50度
打機60左右 有時好飄忽

有錢就2080ti啦仲諗咩

咁我又唔係唔會打機
就算唔係成日打 我都係想打機果時打得開心啫
咁都俾人鬧

有錢都唔代表亂咁使

想問下 i5 3470 配張1060 6g o唔ok

麻煩大家幫手睇睇
主要打機(FIFA個d ),睇片用 budget $6000-$6500

1 x AMD Ryzen™ 3 3300X
價錢：$999

1 x Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$699

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$620

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x Kingston A2000 250GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$399

1 x ASUS TUF Gaming GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$1,999

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,513
睇posts 話顯示卡無貨,可以轉邊張?唔該

直接用一條m.2 1tb啦

2080ti睇片先正
madvr接近全開

咁惡 小妹驚驚

有無巴打可以指點迷津
NZXT h210i 個case 我用D15風冷
咁頂風扇仲落唔落好
同埋係咪一定係前風扇入風
後同頂風扇就出風？

補返圖

隻shadow rock 3 肥大高身, mounting同u12s比麻煩好多
其實唔吸引

爆budget 同埋 3tb 你懂的

有max同冇max有咩分別

可以升級下代cpu

MSI B450M PRO-M2 MAX
同
MSI B450M MORTAR MAX

有咩分別，淨係睇啲人話供電MORTAR 好啲？

供電好啲
Usb頭個啲都多啲
散熱好啲

14k出10700k+2070s好定3700x+2080s好

2080s第時你想升級咪換u

新手砌機 第一次留言
睇晒悠二巴 d list 發覺$6500呢個最岩我budget同 需要

2666 ram

襟錯制 未打完
但係我自己覺得個ssd 有少少大 我轉同牌子 500gb應該冇問題？
同埋 harddisk sdd 呢d 係咪 得4 5年貨仔？ 因為我而家部機就係hdd 壞左 順便大執
同埋 我有隻正版win7碟 到時係咪可以裝完win7 再update番上win10?
因為我有少少驚 d win7 run唔掂d硬件
唔該晒巴打

諗住用黎玩下 adobe ae 同執下相
打機通常玩lol
夠唔夠做？

打lol使乜1660s

想問下wifi 底版同pcie wifi 卡性能差得遠唔遠
係咪可以直接用藍芽keyboard mouse 唔洗插usb

你前面入風
後面出風夠了

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF B450M-PRO GAMING + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,799

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$590

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,330

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,727

$5700都夠做

有錢

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + Gigabyte B550M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,799

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 250GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$379

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,330

1 x Antec Neoeco TUF 550W 80 Plus Bronze
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,795

依個啦

諗住預多少少 遲d玩下其他game

1650s 都夠了

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + Gigabyte B550M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,799

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$590

1 x ASUS TUF Gaming GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$1,999

1 x Antec Neoeco TUF 550W 80 Plus Bronze
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,675

用盡6500俾佢遲啲打其他驚

追144 frame 撚路過

依張卡好啲
1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + Gigabyte B550M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,799

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$590

1 x ZOTAC GeForce GTX™ 1660 SUPER TWIN FAN 6GB GDDR6
價錢：$1,999

1 x Antec Neoeco TUF 550W 80 Plus Bronze
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,675

唔該晒巴打
不過d fd 成日講 software 對intel 既support好d
其實影響大唔大？

SSD點都500GB啦
250裝一隻驚都打爆咁滯

早多幾年係 而家冇分別

認真架？有冇人會用4條ram 兩組一樣 abab咁插

台灣製造 -TEAM GROUP 3600Mhz, ARGB,

呢對ram好定 Thermaltake Toughram RGB (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB

會超

咁我想問下3700x配b板定x板好

睇你塊板行雙通道定4通道

睇筆直大部份野b板都夠玩

唔超頻嘅話應該b板都夠玩？

當然

到時砌完用win 7 setup 再update上win 10得唔得？
因為我得隻win7正版碟
同埋我應該要加多個光碟機？

有冇key係裡面 未用過碟

依家買msi 板有優惠買ram

CPU amd ryzen 3600
mobo asus tuf b450m pro gaming
ram adata d10 3200mhz 8gb
牛 antec nx550
ssd samsung 500gb
機箱 Thermaltake s100
display card MSI GeForce GTX 1660 Ti Ventus XS OC 6GB GDDR6

想問咁樣需唔需要散熱？

送Tg 3600果對？

你有閒錢咪買個塔散

唔買唔會太大影響？

唔會

塔散邊隻平靚正 配3300x或3600

同埋想問b450值唔值得轉b550？

依家買msi版加790送呢對ram TEAM T-FORCE XTREEM ARGB DDR4 3600 ，呢對好定tt 好 不過同價位 tt果對得3200

可以用永久試用版win10唔洗買key都

我覺得值 差400蚊 zen3又一定支援 第時換u都唔使換埋版

法奧？

Ax120

直

無靚靚既argb

如果用2080Ti，你點睇

有錢咪用不過run LOL應該直頭個溫度唔會跳

主要玩fifa，睇片，budget $6000-6500 麻煩各位巴打睇睇

1 x AMD Ryzen™ 3 3300X
價錢：$999

1 x Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$699

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$620

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$629

1 x MSI GeForce GTX 1660 SUPER GAMING X 6GB GDDR6
價錢：$2,249

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,483

如果唔另外加散熱，影響會唔會好大？

喺油二度買相同價錢

Ok啊

打fifa會有幾熱

如果係法奧度砌 唔裝windows 會唔會自己要搞多好多野？
因為我本身有個大機箱 有少少想唔買機箱 淨要硬件自己砌
不過驚好煩
雖然以前砌過 不過隔太耐 唔記得左

唔該

1 x Scythe SCKTT-2000BK KOTETSU Mark II Black RGB 虎徹貳 黑化 CPU Cooler
價錢：$429

1 x Scythe SCMG-5102AR Mugen 5 ARGB 無限五 終極版 CPU Cooler
價錢：$579

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $1,088

依兩個

睇下睇片就識了

依家出b550好定X570好
同埋用邊個牌子好啲

呢個DeepCool
DeepCool Gammaxx GT RGB CPU Air Cooler

$299咋喎 仲要係12v ， 無限五要5v呀

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS Micro-ATX
價錢：$1,099

1 x MSI MAG B550M Mortar Micro-ATX
價錢：$1,149

1 x MSI MAG X570 Tomahawk Wifi ATX
價錢：$1,699

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $4,027

依幾張都幾好

推薦吓邊條片教得最好 智障都教得識

deep cool 支那野不了
Scythe 係架仔野

MSI MAG B550M Mortar Micro-ATX
價錢：$1,149

呢張都未番貨

支那 不了

光復香港

msi正常都遲

依個教得好啲

第一次自砌 邊個位最易出事放煙花

裝係好易 係插線最驚

同問

依個算係最難了

AMD Ryzen™ 7 3700X

Gigabyte X570 AORUS ELITE ATX

PowerColor Amd Radeon rx5700xt

Toshiba MD04ACA400 4TB 7200rpm 3.5

ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280

Antec NeoEco Gold Series 750W 80Plus Gold Semi
Modular

Noctua NH-U12A

新手啱啱學砌機 普通打機(LOL CSGO) 唔玩大作 預五千內
仲未計Case 有咩地方可執下
CPU
AMD RYZEN R3 3100 3.6GHz 16M L3 4 Core 8 Thread 65W AM4
$799
主機板
MSI B450M MORTAR MAX M. ATX
$699
顯示卡
MSI GeForce® GTX 1650 SUPER™ VENTUS XS OC
$1499
RAM
G.Skill DDR4 Aegis Gaming Series 3200MHz 1x8GB F4-3200C16S-8GIS
$269
G.Skill DDR4 Aegis Gaming Series 3200MHz 1x8GB F4-3200C16S-8GIS
$399
火牛
Antec NX Series NX550 80Plus Bronze 550W PSU
$399
HDD
WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD
$299
SSD
PNY XLR8 CS3030 M.2 2280 NVMe Gen3x4 SSD 500GB
$599
$4832

我第一次砌係睇說明書
其實D label都好明顯 火牛D線基本上唔岩都唔會插得入
最多係CPU同GPU條8pin唔好掉轉

rx5700xt
有可能係driver問題, 試下更新最新版

1 x AMD Ryzen™ 3 3300X
價錢：$999

1 x MSI B450M BAZOOKA V2 Micro-ATX
價錢：$565

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$610

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 250GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$379

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,330

1 x Antec NX Series NX550 550W
價錢：$399

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,040

1 x AMD Ryzen™ 3 3300X
價錢：$999

1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$730

1 x [砌機優惠]ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$710

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$590

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,330

1 x Antec Neoeco TUF 550W 80 Plus Bronze
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

總計: $5,287

幾時砌架 小心D你條ssd

到底水人砌3100係咩心態

好大機會係卡問題

記得睇說明書就得，其實好易砌

我砌3300x架

我知 但我都係非常善意咁叫佢小心條SSD

學過下砌機就知度度D砌機list都係昆傻仔
油耳D list其實已經唔伏

遲早問題

如果最近砌既應該八月度就開始上黎問咩事

始終佢都要搵錢

真

差幾百蚊 咁不如上埋x板？

當然係啦

唔該巴打 如果我跟呢張單執
主板換做 MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
分別大唔大

換左更好

好的

火牛係出三對線 一對去塊版 一對去cpu 一對去gpu 啱唔啱 其餘都係插番風扇

有hhd就會多一對線

仲要插機箱個啲線-開關, usb個啲

想問下大家意見呢條list仲有無咩可以執
同埋諗緊等唔等Zen3 u 好

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x Gigabyte B550 AORUS PRO AC ATX
價錢：$1,699

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$1,080

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$999

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$929

1 x Antec Performance Series P110 Silent ATX
價錢：$750

1 x Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans
價錢：$760

2 x Noctua NF-A12x25 PWM Premium Quality Quiet 120mm Fan
價錢：$490

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $13,507

有冇試過開唔到機

有hard disk咪要插埋落hard disk
水冷都要用sata果條線 有啲機箱會用大4pin
又或者有啲用黎插風扇
其實要插咩都係睇你裝咩

時辰未到

其實塊板可以落b550 elite / msi tomahawk

b550m elite嘅話 m板除左少啲slot之外仲有啲咩少左

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x MSI MAG B550M Mortar Wifi Micro-ATX
價錢：$1,299

1 x ADATA XPG SPECTRIX D50 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — TITANIUM
價錢：$1,410

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$929

1 x Antec Performance Series P110 Silent ATX
價錢：$750

1 x Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans
價錢：$760

2 x Noctua NF-A12x25 PWM Premium Quality Quiet 120mm Fan
價錢：$490

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $13,408

atx elite

供電,wifi, m.2散熱甲

依塊先岩

Samsung SSD好似有分唔同代理做保養?
邊間好啲

仲之Samsung SSD 要留盒先有保

好同埋我本身比較多hdd要插 係咪都prefer用atx會好啲

yes

咁如果張tomahawk同giga x570 elite atx比又邊張好啲
定係會推x570 tomahawk

買件係咪都係去黃金格價完再買
會唔會有啲黑店專劏新手
同埋 正都 中田 呢啲係咪多數都係正路嘢

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X
價錢：$3,799

1 x MSI MAG X570 Tomahawk Wifi ATX
價錢：$1,699

1 x ADATA XPG SPECTRIX D50 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — TITANIUM
價錢：$780

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Noctua NH-D15 chromax.black Dual-Tower CPU Cooler
價錢：$799

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $13,915

依條list得唔得 打機多 遲啲會執下相

落3700x

係依幾間大間啲，會啱新手啲

上x570 tomahawk

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x Gigabyte B550M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$899

1 x ADATA XPG SPECTRIX D50 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$680

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - White (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Thermalright Assassin X AX120 CPU Cooler
價錢：$229

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,706

咁樣ok?

x570 tomahawk更好

budget幾多？

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x Gigabyte B550M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$899

1 x ADATA XPG SPECTRIX D50 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$680

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - White (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,746

散熱冇貸

就咁開始儲錢 可能儲到黎就出4代u又再諗過

Arctic freezer 34 sports duo壓10700k係咪唔夠

唔夠

香港買到freezer 34 duo

14k 最盡

DeepCool Gammaxx GTE RGB CPU Air Cooler
呢隻散熱得唔得?

7月驚咩

請問有冇咩要執,打機剪片多工用

Amazon

唉好耐之前amazon買左 冇得退了
因為原本打算3700x就算

3700就夠

支那野不了

咁有邊隻唔喺支那野

曬左三舊水買34duo
仲要再買過散熱
Noctua D15黑色版ok?

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x Gigabyte B550M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$899

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$1,080

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$590

1 x GALAX GeForce® RTX 2070 Super EX (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,899

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,425

食個會好唔少
原裝散熱夠了

幾多筆直

請用依啲
1 x Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans
價錢：$760

1 x Be Quiet! Dark Rock Pro 4 CPU Cooler
價錢：$699

1 x Be Quiet! Dark Rock 4 CPU Cooler
價錢：$549

1 x Noctua NH-D15 chromax.black Dual-Tower CPU Cooler
價錢：$799

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $2,887

成部機預1萬
主要打機多 咩Game都會玩
想要少少RGB 求出手

有冇人要arctic freezer sports 34 duo
全新 盒都未拆過 amazon買翻黎

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,510

1 x Gigabyte B550M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$899

1 x ADATA XPG SPECTRIX D50 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$680

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$590

1 x Gigabyte AORUS GeForce® RTX 2070 SUPER™ 8GB GDDR6
價錢：$4,643

1 x Antec Neoeco TUF 550W 80 Plus Bronze
價錢：$499

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x Scythe SCKTT-2000BK KOTETSU Mark II Black RGB 虎徹貳 黑化 CPU Cooler
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,008

邊隻最好

Noctua NH-D15 chromax.black Dual-Tower CPU Cooler

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x MSI MAG B550 Tomahawk ATX
價錢：$1,310

1 x ADATA XPG SPECTRIX D50 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — TITANIUM
價錢：$1,410

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x MSI GeForce RTX 2070 SUPER VENTUS OC 8GB GDDR6
價錢：$4,099

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans
價錢：$760

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $13,207

好大仇口？

559w牛？

550w?

+多少少上650w牛

屌你老母啊
為咗出張aorus顯你老母卡其他cut到傻撚咗
上面成1m都係得銅牛500激ssd慘唔慘啲
要rgb cooler咪是但整隻裝飾120水冷或者212俾啲燈咪算數
平時你啲list都正正常常 睇唔起我地p牌仔牙好多都係手足黎

要燈，就全+燈啦

張list 有冇野要執?

窮就唔好學人玩燈

轉左gaming oc 就可以上1tb m.2
張卡會少唔少燈

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x ASUS TUF GAMING X570-PLUS ATX
價錢：$1,710

1 x MSI MAG B550 Tomahawk ATX
價錢：$1,310

1 x ADATA XPG SPECTRIX D50 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — TITANIUM
價錢：$780

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $13,108

邊個老母板好啲同埋使唔使加塔散

驚明oc：

aorus：

你話打直張卡我都算 打橫真係好大分別嗎

依塊好啲
1 x MSI MAG X570 Tomahawk Wifi ATX
價錢：$1,699

總計: $1,699

打直先有feel

aorus xtreme最好一步到位

1. 加塔散
2. ssd > 970 evo plus 1tb

麻煩大家幫手睇睇條list有冇其他地方需要再執執
部機 budget 13k
平時會開2-3個vm做lab同埋打機 咩類型game都會玩

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
$2,470

1 x Gigabyte B550 AORUS ELITE ATX
$1,459

1 x [砌機優惠]ADATA XPG SPECTRIX D60G 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
$1,310

1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
$299

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
$1,540

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
$4,250

1 x Antec NeoEco Gold Zen Series 700W 80Plus Gold
$679

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
$739

$80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。

結賬總額：$12,826

加多五舊水 240hz 0.3ms respon time

你平你做乜嘢多1080都頂唔住

平時大家會用乜嘢特別嘅方法去清潔機箱入邊？

唔通真係開吸塵機係入邊係咁吸

你返工做邊行

基本上返到公司搵支玻璃膠搵塊膠板返到去就可以自己搞得掂

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x MSI MAG B550 Tomahawk ATX
價錢：$1,310

1 x [砌機優惠]ADATA XPG SPECTRIX D60G 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$1,310

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$4,099

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,895

我依家舊機做緊普通作用
上下網 睇下電視 雞寶台/ Netflix / whatsapp /

3300x周圍都斷傾
我先前打電話留定先有

3m隔塵靜電網 淘番黎 自己裁剪

大師兄想問吓如果裝咗一體水冷嘅話你會點設計

請教下大家 今日開機入左windows
用左一陣自動reboot
聽到隻火牛"達"一聲
之後入bios 擺係度幾分鐘
又聽到隻火牛“達”一聲
之後部機就起開機第一個畫面不停reboot
每reboot一次個火牛就達一次
係咪火牛燒左
部機法奧買左4個月

淘番黎
叻叻

我都係500 Dx 依家仲喺度諗緊點樣做最好
我都係有一個水冷

3M都淘

B550m出邊牌好？

唔同牌子既兩組ram又有無人會

基本上所有零件嘅盒都要保存

接到佢好扁
收埋床底就得

法奧有貨咩x570 toma

法奧個網有 咁快有貨？

係咪$999

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x MSI MAG X570 Tomahawk Wifi ATX
價錢：$1,699

1 x ADATA XPG SPECTRIX D50 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — TITANIUM
價錢：$780

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $11,787

想問下原裝塔散夠唔夠做 如果唔夠邊隻好啲

U12S

MSI mor

Asus tuf

求教： 呢二張究竟有咩分別 差三十蚊

MSI GeForce GTX 1660 SUPER GAMING X 6GB GDDR6

MSI GeForce GTX 1660 Ti Ventus XS OC 6GB GDDR6

自己研究過 二張都係1830mhz

分別係咪只係Ti 有 簡單好用的微星Afterburner超頻軟體

可以一鍵超上1830mhz

佢有三隻 邊隻好啲

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x MSI MAG X570 Tomahawk Wifi ATX
價錢：$1,699

1 x ADATA XPG SPECTRIX D50 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — TITANIUM
價錢：$780

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler
價錢：$395

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,182

打機only
講各位俾下意見點改良
Budget 20K

我諗係香港用吸塵機係最方便
邊似鬼佬佢地可以有部壓縮機傍身

兩萬砌16GB RAM

信仰就買埋rog箱啦

Msi

要 bios就 asus

張張卡都可以用afterburner

想買2070s 但想問Ventus 版係咪好熱 值唔值得加多幾舊買Gaming 果啲

Ok 自 咁個分別呢 只係Ventus個散熱無gaming x咁好？

Msi gaming x散熱好啲，有燈

有冇好似dlv22 同Rev200 顛覆者嘅機箱 但我上price搵唔到
因為機箱擺左邊面壁
想個機箱可以擺Atx板 散熱好啲

咁b450 mortar max 同 tomahawk 分別大唔大
我見tomahawk 係Atx
如果宜家揀b450 3300x 但未來兩三年打算升級cup嘅話
塊板夠唔夠用呢 定係比貴啲買b550呢 但啲gen4 4.0嘢又用唔著

b550 有唔少板可以上到3900x依個級數既cpu
B450最好就上到3700就算

B550一定支援下一代cpu

X570 TOMAHAWK

當然有錢就上X570 TOMAHAWK Pch好唔少

999

我成日驚開吸塵機會吸到啲唔應該吸到嘅嘢

6月18號去佢個官方網站買有優惠

呢張根本抵屌到癲外國評測都係最堅料
只可惜係遲咗出嚟

我都係用吸塵機

邊款？240hz mon 2500蚊

我用吸塵機剩係駁條管 然後搵個掃黎掃
你一掃啲塵就會飄起

仲用淘寶決定以後唔答了

有錢砌咁貴一部機但淘寶果一百幾十

點解唔淘七彩虹卡

ssp好似都有得買
要淘麼

平呀清

但個風扇仔真係好不安
其實係咪唔會經常著

咁點解唔全套都淘返嚟

因為唔係樣樣野大陸平d

你插好多io先會常著

見到都覺得正

直接上埋大灣區住啦

我以為係萬能

鞋盒
a4
直立
想要邊種

放棄啲信仰可以砌到2080 ti

其實真係冇意見 信仰野由得佢

同埋無debug code睇
我想要debug code

信仰

咁就上msi x570 ace啦
X570 TOMAHAWK 係打ace以下

X570 AORUS MASTER
asus x570-e
依啲都有debug code睇
但x570-e唔夠X570 TOMAHAWK 勁

你無信仰姐
你點知人地有無

性價比唯一信仰

望落散熱好一般
又唔係細

inwin D箱玩水冷都ok
風冷真係不了

301c

個價我會想買返aorus master
原過今年firm會出4系
唔急住換了

忍到到時有bundle買

清貨

我咪話佢有咪由得佢

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x MSI MAG B550M Mortar Micro-ATX
價錢：$1,149

1 x ADATA XPG SPECTRIX D50 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — TITANIUM
價錢：$1,410

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$590

1 x ASUS Dual GeForce RTX™ 2080 SUPER EVO V2 OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$6,199

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Scythe SCMG-5100 Mugen 5 無限五 CPU Cooler
價錢：$399

1 x Arctic MX4 Thermal Paste 4G
價錢：$65

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 完整版 USB
價錢：$1,240

總計: $14,750

最後都係砌matx算,咁ok?諗住自己砌
另外WIN10完整版係咪姐係條key可以不斷重用個版?

我想問吓如果諗住砌3700x 五年來都唔諗住換機嘅話係咪用B450得 定都係上到X570好啲

牙石呢個2080s
換個三風扇啦起碼

第一次砌機
想問下網卡聲卡
螺絲
走線索帶/魔術貼等等
係咪乜都會跟底板俾埋你？

網卡sound 卡build in底版

螺絲 機箱

索帶/魔術貼有機會機箱or none

索帶/魔術貼機箱俾

我覺得預左會換先買b450

你要gen4 ssd就上b550 /X570

你唔上水冷，就唔好用了

火牛有時都會送

砌機除左螺絲批，有冇咩工具需要

要準備剪鉗剪索帶

夠啦
想熟習下可以試下玩pc building simulator
入面個free build mode大路機箱同parts都有

完美教學

咩色？

翻到去試下先，之前都玩過下
今次砌個同自己一模一樣ge build

紅色～～

好！

如果你要，add你tg傾

想問下大家如果砌機係直接跟list出面執定係直接faroll 好耐無掂過電腦唔太識同埋如果比佢砌好埋係咪會幫我run埋window

其實msi b550 tomahawk有現貨未
唔想特登落ssp得個桔

Nzxt冇貨
又要再揀

推薦邊張

用3600個d.配b550m aorus elite啦.唔使配太貴底板.冇意思

7月中

呢條10k 打機list係咪好伏

1 x Intel® Core™ i7-10700
價錢：$2,699

1 x ASRock B460M Pro4 Micro-ATX
價錢：$750

2 x [砌機優惠]ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$480

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x GALAX GeForce® RTX 2070 Super EX (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,899

1 x FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
價錢：$549

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - White (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Cooler Master Hyper 212 LED Turbo White CPU Cooler
價錢：$330

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,186

其實冇咩問題.不過我自己唔會建議用galax display card.係真係易壞過其他牌子

另外cooler master 散熱器都係廢

不過你要白色cooler.都冇咩選擇可言

巴打想問下呢個係咪tray版
定係有盒就可以肯定唔係tray

悠二巴 b550 tomahawk有貨未

好奇想知點解咁多人砌3300x 都唔砌3500x

如果只係要細少少
咁tu150
h210
phanteks evolv itx

tray版係咁，你最好問清楚

又熱又嘈, heatsink薄, 膠背板阻熱, vram散熱墊得半粒, 冇停轉

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + Gigabyte B550M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,799

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x MSI GeForce GTX 1660 Ti Ventus XS OC 6GB GDDR6
價錢：$2,279

1 x Antec NX Series NX550 550W
價錢：$399

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,956

想問點樣過SSD既資料㗎？過咗之後係咪成個Windows都過埋一開電腦就用到？同埋無線網絡卡係咪即係連Wi-Fi嗰隻USB，仲有soundcard要邊隻好？

heatsink薄可能都係優點入細機箱
好似呢個level係得佢2 slot？
不過佢啲vram又真係幾膠利申ventus舊版用家

新優惠,震撼價

睇佢標出黎個clock其實意義唔太大
溫度低可以再boost高d
溫度高就有機會降頻

舊版好d
而家msi學埋giga咁愈出愈cut cost
買卡都係要買頭水最好

giga display card RTX 2000系列做得唔差的

gaming oc系列平過人地.仲要4年保.散熱唔差.勁過同級

連windforce都出埋3X版.加厚HS

新手砌機求指教
Budget: 8000-9000
用黎打機多, 對畫質唔係好高要求, 唔洗下下都極致, 中高對我黎講已經ok
有時需要做freelance 剪片同做graphic野
想要雙MON, 屋企有2個 1080p 16:9既舊MON, 冇HDMI
而家用緊DVI-D同VGA
60HZ都ok
屋企間房有D焗, 有時會比較熱

目前參考悠二既砌機list再自己加多左個HDD 3TB for 儲存:
CPU: AMD Ryzen™ 5 3600
Motherboard: Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
RAM: ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16 數量:2
Display Card: Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
SSD: Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
HDD: Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
PSU: FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
Case: Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX – Black (三風扇版本)

各位大佬請比意見睇睇, 有D驚火牛唔夠力, 另外, 小弟太耐冇自己砌, 已經完全唔記點走線點砌D硬件, 咁既情況會唔會交比人砌埋會好D? 好驚自己失誤

-ASUS TUF B450M-PLUS GAMING Micro-ATX

-[砌機優惠]ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM

-[砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280

-[砌機優惠]Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6

-Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)

-Antec Neoeco TUF 550W 80 Plus Bronze

-AMD Ryzen™ 5 3600

岩岩法奧話AMD Ryzen™ 3 3300X無貨 轉左-AMD Ryzen™ 5 3600 ..
呢個list咁樣ok嘛？麻煩哂各位師兄

Post the verge段柒片有人跟左就真係恭喜你
唔好玩人啦

super之後係幾好
non super果陣就真係麻麻
windforce張夢幻雙熱管2070

3300x 行貨要7月中先返到貨 有需要用3500x

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x Gigabyte X570 AORUS ELITE ATX
價錢：$1,599

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$1,080

1 x Toshiba DT02ABA400 4TB 5400rpm 3.5
價錢：$599

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$999

1 x Leadtek Quadro P2200 5GB Workstation Graphic Card
價錢：$3,780

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Be Quiet! Pure Base 500 ATX — Black
價錢：$539

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,114

因為人在澳洲
所以有啲零件(紅字) 缺貨
想問各位Ching呢張繪圖機list可以點執？

2060s 唔好用windforce
上GAMING OC / Asus 張Dual EVO

我都係 佢叫我轉 3600

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x MSI MAG B550 Tomahawk ATX
價錢：$1,310

1 x ADATA XPG SPECTRIX D50 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — TITANIUM
價錢：$780

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler
價錢：$395

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $11,793

想問吓隻牛夠唔夠力 同埋個塔散夠唔夠力

我發現去開果幾間全部都冇兩條冇rgb既 3200 16g ram

3100 3300X 3500X都冇

我想買一張ax200+BT pcie card
請問係唔係個個牌子差唔多

有平買平

Gigabyte最平.而且有埋外置天線

Gigabyte Gaming OC 2080 super

我想問3300x 轉 3600 其他野影唔影響 張顯示卡係1650s黎。。

俾你班連燈仔推爆咗

拔劍問題係咪因為佢d水泥散熱？係咪換過隻好d既就冇咁易出事？

唔想唔落
打機唔夠33勁又平
要多工就直接3600啦

冇影響

竟然用膠背板
係咪得2080ti ventus 有金屬背板+散熱墊

咁好啦 加多幾舊水轉3600 ,3300要月中先有貨

聯強保

我有特殊保養既

EVGA BLACK

聯強契仔

冇咩大問題好似板b450m Tuf pro 平少少，又勁啲

其實油耳先係代理

BLACK好似仲熱過ventus
2080ti黎講

個MON係HDMI 張顯示卡係DP
係咪搵條被動式既HDMI轉DP線就得

原來ASUS 而家又一樣玩埋v2版
明明evo就係升級左, 而家玩v2又cut返cost, on9

學漢科咁賣，真係fake鳩晒d人，仲要同價

650w 牛夠了
塔散夠壓

可唔可以講多少少點解既?

Airflow 74算唔算高

咁多人砌

溫度影響性能, 直接用例子答你

想問下大家貓扇NF-A9 FLX 邊到有得賣
網店搵唔到

唔係有班人成日屌gigabyte rev.2.0係cut cost咩
其實我講左好多次.而家giga rev 1.1 / 2.0係升級.而唔係降級
以Gigabyte Gaming OC 2060 super為例子
可以睇得出.導熱管合返埋.中間冇左喇位.咁會令到外面個兩條導熱管更加易hi返到粒gpu.
另外HS之前係一邊大.一邊太細.熱力唔均勻

2.0版本三把size差唔多.中間大舊左.熱力均勻好多
1.0
2.0

Itx 咁貴

算啊，rgb fan 嚟講

上price睇jumpo話有大量現貨 不過要＄1030

香港代理冇入.得pwm

同埋pwm好好多

windforce如果無記錯好似膠底嚟？
gaming oc 金屬底 散熱好過 windforce

水貨寶

水貨寶
到時見到冇貼紙就喊出嚟

新手 完全唔知呢啲嘢

因為塊板個2個3PIN連埋一齊 裝唔到2個4PIN
有冇咩代替 想要靜

佢得jumpo貼紙

咁散熱夠唔夠做

所以我都話giga super之後好左好多,
同價位抵屌過其他廠
rev2.0 cut cost 台仔成日都屌
對上好似係RX590果單, 背板都冇埋

買依種pwm 1分2線

要燈就唔好咁高要求了
唔會死到死機就得啦

主要heatsink問題
背板影響好少
同埋個價差得少

好既

明白了, 唔該曬
另外想問, 驚唔驚散熱唔夠?
因為我會長開機, 間房長時間都31度
仲有火牛夠推嘛?

3300X
全線冇貨咁
如果等到7月中
會唔會冇哂B450焗我上B550架

因為屋企急用錢
急放部MSI GE65 Raider 9SF RTX2070
有保有單
原價$20500，依家放$11000
More Details 有意

有無話要小心邊啲位

Xf252今日特價

母板啲線

無心冒犯
因為淘開啲衫褲落黎賣
所以順便唔好意思 搵食難

想請教下 AMD 3600
配
MSI B450M Mortar max
Gigabyte B550M Aorus elite
邊個好d

岩岩睇D開箱 好似有跟埋1開2線
係咪唔洗另外買

Gigabyte B550M Aorus elite

有跟就洗

睇左,唔洗買

THANKS

呢把好

ek

各位大佬
諗住砌部機黎打機(gta, r6, apex)，畫cad (cad file都幾大)，執相(ps, lr嗰d)，仲有睇下戲
平時會多工
用緊2k 144hz mon 打gta希望開2k ultra有80 fps以上請問條list有冇野要改？
感激

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x MSI MAG X570 Tomahawk Wifi ATX
價錢：$1,699

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-32GTZNC
價錢：$1,770

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$850

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 650W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$719

1 x Phanteks Eclipse P400A Airflow Tempered Glass RGB ATX — Digital Black
價錢：$799

1 x Arctic P12 PWM Pressure-Otimised 120mm Case Fan
價錢：$71

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $13,228

奶共狗直接無視啦

大撚晒咩 奶共賺返黎啲錢仲咁撚大聲

仲好意思講你淘啲衫落黎賣 屌你老母直頭昆人啦

油耳，法奧冇MSI X570 Unify揀嘅

冇人入

認住砌部機打下機 (LOL CSGO之類嘅遊) 唔會玩啲大作 四千五左右
1 x Intel® Core™ Coffeelake i3-9100F
價錢：$575

1 x MSI H310M PRO-VL Micro-ATX
價錢：$490

2 x G.Skill Value Select Series 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666MHz C19 F4-2666C19S-8GNT
價錢：$560

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x Kingston A2000 250GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$399

1 x MSI GeForce GTX 1650 SUPER GAMING X 4GB GDDR6
價錢：$1,599

1 x Antec NX Series NX550 550W
價錢：$399

1 x Antec Value Solution Series VSK 10 Micro-ATX Case
價錢：$265

總計: $4,566

終端法奧都冇得買

X3M係咪得12cm？揾唔到14

有位既當然matx啦 itx高貴野

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + Gigabyte B550M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,799

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 250GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$379

1 x [砌機優惠]ASUS ROG Strix Radeon™ RX570 OC Edition 8GB GDDR5
價錢：$1,199

1 x Antec Neoeco TUF 550W 80 Plus Bronze
價錢：$499

1 x SilverStone Precision Series PS15B Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$288

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,523

推一推

你要rgb
要wifi

要rgb
Wifi可有可冇
Thanks 🙏🏼

Done

無知一問,睇緊d 1tb nvme ssd, 好多款都係一千咁上下
跟住有d 貴既就去到 千五千六,當然有D就再貴D
其實主要分別係邊??斷估速度上有差別,但我應該感受唔到

定質素上,壽命上真係一分錢一分貨,值唔值買貴D?
同埋有無邊款特別伏要避?

麻煩大家

over budget 最盡都係去到五千
巴打有冇其他建議

去正都買完自己裝

Z390高階板會唔會有清貨價

你唔係剪片,係唔會有feel
用返a2000 / sn550個啲夠了
質素最好一定係970 pro,但你要有錢

14000內
14500都接受到

砌機果陣 同佢講比啲你

佢地大把

1 x AMD Ryzen™ 3 3300X
價錢：$999

1 x MSI B450M BAZOOKA V2 Micro-ATX
價錢：$565

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$610

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 250GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$379

1 x [砌機優惠]ASUS ROG Strix Radeon™ RX570 OC Edition 8GB GDDR5
價錢：$1,199

1 x Antec Neoeco TUF 550W 80 Plus Bronze
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,039

3300x 冇貨
等到頸都長

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x MSI MAG B550 Tomahawk ATX
價錢：$1,310

1 x ADATA XPG SPECTRIX D50 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — TITANIUM
價錢：$1,410

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$5,699

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $13,997

1 x AMD Ryzen™ 5 3400G APU with Radeon™ RX Vega 11 Graphics
價錢：$1,199

1 x MSI B450M BAZOOKA V2 Micro-ATX
價錢：$565

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$610

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 250GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$379

1 x [砌機優惠]Delta 台達 實在力量 GPS-350HB A 350W 80 Plus Bronze
價錢：$259

1 x SilverStone Precision Series PS15B Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$288

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $3,659

一係轉10100
或者用3400g,仲會平唔少

Thanks Ching 不過想問下c16同c18 ram分別大唔大？

只係跑分會靚仔少少,用起身冇咩feel,有錢先上啦

3300x 水貨跟三年保養 $1030
咁樣入手係咪好不智

得12cm？

有隻evo 140er d-rgb
唔知好唔好

預算$20000
剪片/修圖/執相
條list有冇咩問題？

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X
價錢：$3,799

1 x ASUS TUF GAMING X570-PLUS (WI-FI) ATX
價錢：$1,850

1 x ADATA XPG SPECTRIX D50 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — TITANIUM
價錢：$1,410

1 x WD Blue WD40EZRZ 4TB 5400RPM 3.5
價錢：$675

1 x Samsung 970 PRO Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$2,399

1 x ASUS Dual GeForce RTX™ 2080 SUPER EVO V2 OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$6,199

1 x Corsair RMx Series™ RM1000x — 1000W 80 PLUS® Gold Fully Modular
價錢：$1,450

1 x Fractal Design Define 7 Compact ATX - Black
價錢：$799

1 x Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans
價錢：$760

3 x Be Quiet! Silent Wings 3 140mm PWM High-Speed Cooling Fan
價錢：$555

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $19,976

啱啱問左正都，佢地有nzxt
Nzxt可以去到90airflow 應該仲好過你講個隻

行貨999
仲要買水？

唔係缺緊貨咩 ？

TUF 底板不了
轉 AORUS Master

想問下flex atx牛(喺廠機拎落黎)會唔會有宜家主流嘅機箱用到?
itx好似係有嘅 itx有無推薦?想放到一張display
如果matx同atx都有又有無推薦?

依個箱用到

度度都話無貨 搞笑

要去外國訂

即係點

謝巴打
想問下2塊板有咩分別
想知點解不了

用緊5700xt giga
想放可以放到幾錢？諗住換n 唔想煩...
應該換2060s定等3070？

3300X 好多度都無貨呀

等3070

想問下如果機頂2扇入風前2扇入風
得機屎忽出風，會唔會排唔到熱，嚴重積熱

人道援港 專案辦公室7/1起提供就學就業移民協助

針對「香港人道援助關懷行動專案」，陸委會主委陳明通說明，在台港策進會下成立執行該專案的「台港服務交流辦公室」，並將在7月1日正式營運，提供港人便捷服務與必要照顧。

大陸委員會今天下午舉行例行記者會，由主任委員陳明通主持說明「香港人道援助關懷行動專案」。

陳明通表示，專案已由行政院核定，執行該專案的「台港服務交流辦公室」將於7月1日正式營運，該辦公室是在「台港經濟文化合作策進會」下特別成立的對外服務窗口。

陳明通表示，「台港服務交流辦公室」下設「諮詢服務」、「專案管理」及「行政庶務」等3組。提供港人來台就學、就業、投資創業、移民定居，以及跨國企業、國際法人團體來台等專案諮詢與協處服務。

他也指出，同時也會在兼顧國家安全前提下，依據既有法律規範及公私協力的方式，務實處理港人人道援助及關懷事宜。

陳明通說，專案的實施，充分展現政府對港人守護民主自由人權的支持，以及關懷港人的決心與善意，辦公室的服務專線號碼為2700-3799，另一支諮詢專線為2397-1088。

2080ti預計可以頂幾多年？
以前1080ti係咪可以拍得住2070？

4入一出

3300X冇貨.唔好推

同埋其實bazooka msi b450冇左好耐

1080ti大約2080super
正常頂到5年

大概幾時啊，見佢未有Officer release date

1080 P / 2K / 4K

1080TI同2080同級

會

1080p
係咪可以預計2080ti同3080同級

技嘉不了
轉msi tomahawk

燒機唔過90度就OK喇

怕熱

到時先知
好似會出3090

傳3080快2080ti 10%
計埋之後driver optimization
快20%不是問題

已經有d後悔冇等3000系列

好似會出3090

急不及待
好想知老黃點玩7nm

Q4

換一張都成一到兩萬
你有幾多萬去UPGRADE

急不及待
好想知膠花巴點玩7nm

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x MSI MAG B550 Tomahawk ATX
價錢：$1,310

1 x ADATA XPG SPECTRIX D50 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — TITANIUM
價錢：$780

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$6,099

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler
價錢：$395

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $13,642

出2070s 定2080s好啲

3080ti我預計頂盡都係7-8000

牙膏

2080TI 一出都成15000
3080TI 應該平過20000

2070s啦
留錢升rtx3000

冇可能

有冇粉藍色既機箱或者女仔會鐘意既機箱介紹
幫人問
我上網搵左好耐得啲大陸牌子有

INWIN A1 PLUS

新架構新製程喎

7nm牙膏時代

想買了

原來當初2080ti咁貴

好彩冇等
唔想浪費左個長假期

新手向各位求教,呢條list 大家點睇,要買埋mon同window,主要都係打機, 執下相,可能會用黎剪片
另外屋企有張上網卡係咪可以攞埋去叫佢地幫手裝?
我見display card係同一個model最平, 會唔會有伏? 16GB ram夠唔夠? 感謝

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + Gigabyte B550M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,799

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x GALAX GeForce® RTX 2070 Super EX (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,899

1 x Antec Neoeco TUF 550W 80 Plus Bronze
價錢：$499

1 x Be Quiet! Pure Base 500 ATX — Metallic Gray
價錢：$539

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM
價錢：$989

1 x Acer KG251Q Fbmidpx 25" 144Hz FreeSync Gaming Monitor
價錢：$1,899

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $11,943

7-8000買2080ti都難啦

直接買2張行sli

要剪片既話加到32gb會好啲
上網卡可以youtube睇下點裝 都係扭下螺絲 不過你叫佢地裝埋應該都ok
顯示卡galax大陸野 會唔會伏就難講 冇乜聽過人出事

同德係中資?

用過galax 2080ex 幾滿意

麻煩大家幫手睇睇
主要打機,睇片,budget $7000
有冇野要改?
1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + Gigabyte B550M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,799

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$590

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ GAMING OC 6GB GDDR6
價錢：$2,139

1 x Antec Neoeco TUF 550W 80 Plus Bronze
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,815

另外,顯示卡用Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ GAMING OC 6GB GDDR6 定MSI GeForce GTX 1660 SUPER GAMING X 6GB GDDR6 比較好? 我見Gigabyte 有三風扇,會唔會好大件?

galax影馳 名義上香港公司實際大陸

有冇相關資料?

你淘返黎咪得

砌女list 求意見 主要做文書, 有時用lightroom/photoshop
CPU : AMD Ryzen™ 5 3600
Motherboard : Asus TUF GAMING B550M-PLUS
SSD : HP M.2 EX950 512GB NVMe
RAM : ADATA XPG GAMING D10 8GB (1 x 8GB) DDR4-3200
Display : MSI GeForce GTX 1650 Super gaming x
PSU : FSP Hyper K Series 600W 80 Plus White
Case : Cooler Master MasterBox NR400 Micro-ATX

唔夠budget 所以用單 ram 遲下加多條

搵影馳有百度百科

同德五虎都冇galax

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + Gigabyte B550M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,799

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$590

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ GAMING OC 6GB GDDR6
價錢：$2,139

1 x Antec Neoeco TUF 550W 80 Plus Bronze
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,084

夏天了，要+散熱
Gaming oc抵玩啲

幾多筆直？

1001幫我加返條友係奶共狗落#1好冇

你搶1001啦

同德收購咗galax
重點同德係咪中資?

出左街唔得閒

想問下買個ssd for 裝windows 最好幾多gb?

有錢就直接1tb啦

240gb夠嗎
利申 窮撚

3600 其實係唔係勁過3300x 小小
3300x冇貨，買左3600

夠

3600好野嚟
有未來啲

夠啦唔係裝單機大作 adobe呢啲

感謝

點解？

3300x 4核8線
3600 6 核12線
3300x 打機都用80-90%
3600 打機先用50-60%
如果遲啲出食到多核嘅game 3300x就唔夠用了，要轉了

預算1萬以下
主要用嚟做文書野同Ps Ai
（另有budget想買個色差方面好啲嘅mon 有冇推薦）

1 x Intel® Core™ Comet Lake-S i5-10400
價錢：$1,450

1 x ASUS PRIME B460M-A Micro-ATX
價錢：$850

2 x ADATA Premier 16GB (1 x 16GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$900

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$999

1 x Leadtek Quadro P2200 5GB Workstation Graphic Card
價錢：$3,780

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,987

正都定中央田有行貨 得番1-2件
可以博下

學到嘢

即係呢條list無咩要執了？機箱有無好介紹可以用個細少少

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + Gigabyte B550M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,799

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x ASUS Dual GeForce® RTX 2060 SUPER™ EVO OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$3,450

1 x Antec NeoEco Gold Series 550W 80Plus Gold Semi Modular
價錢：$599

1 x Be Quiet! Pure Base 500 ATX — Metallic Gray
價錢：$539

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM
價錢：$989

1 x Acer KG251Q Fbmidpx 25" 144Hz FreeSync Gaming Monitor
價錢：$1,899

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $11,594

砌機新手
有冇野要改 主要打gta,其他FPS game 都會玩下
仲有想問下網店定去黃金買好啲
唔該

希望有

TUF 唔足料的
VRM供電輸晒
你買得3900x 呢d高階U梗係配返塊高階板

得啦 唔洗講咁多
我就唔撚搵食
我講既
我唔再做生意
聽日摺左佢
出去做看更 （考過牌）

好撚簡單
你同我全屋野 咪撚用咪撚食任何同蝗國有關既野
任何一件你就死老竇囉

唔係有review 話x570 tuf 配3900x
vrm溫度ok咩
好似同X570-F 同一個方案

你都痴撚線上個連登喺度咬生咬死
咁撚認真托？
你自己行出去 睇吓嗰二百萬人係咪無人淘寶

我忍你咁耐唔撚屌柒你已經俾面你仲喺度係咁講

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,460

1 x Gigabyte B550M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$899

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$1,080

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$3,440

1 x Antec Neoeco TUF 550W 80 Plus Bronze
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM
價錢：$989

1 x Acer KG251Q Fbmidpx 25" 144Hz FreeSync Gaming Monitor
價錢：$1,899

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,014

要剪片就上32g ram啦

我屌撚爆你個老母

公版2070 super 中央田有冇賣

你自己喺屋企任何有一樣同終國有關嘅嘢
咪撚用咪撚食咪撚買
全部係外國嘅
你做得到
我以後唔撚搵食